* Abra una sesión con su cuenta de [Gmail](https://mail.google.com) en [Google Drive](https://drive.google.com/)
* Elija la carpeta o documento que desea compartir
* Botón derecho del mouse, elija la opción `Compartir`
* Aparecerá un cuadro de diálogo. Clic sobre la opción `Avanzado` (situado en el extremo inferior derecho)
* Clic en `Cambiar`
* Clic en `Activado: cualquier usuario con el enlace`
* Clic en `Acceso: Cualquier usuario (no requiere acceso):` elegir la opción `Puede ver`
* Clic en `Guardar`
* ~~Ir a [Google Shortener](https://goo.gl/)~~
![end.jpeg](https://bitbucket.org/repo/BgLpKje/images/2295901297-end.jpeg)
* ~~Pegar la dirección URL que nos provee [Google Drive](https://drive.google.com/)~~
* ~~Automáticamente [Google Shortener](https://goo.gl/) nos ofrecerá una dirección `QR`.~~
* Botón derecho del ratón, elegí la opción `Obtener enlace para compartir`. 
* Copiar (`Ctrl` + `C`) la dirección que creará (usualmente de este tipo: [https://drive.google.com/open?id=0BzEQFvceWPQvb1NVRFVvUnZiam8](https://drive.google.com/open?id=0BzEQFvceWPQvb1NVRFVvUnZiam8))
* Ir a este sitio: [http://atomurl.net/qrcode/](http://atomurl.net/qrcode/)
* Pegar la dirección previamente copiada en la opción `URL` (otras opciones: `Text`, `Phone Number`, `SMS`, `Contact`, `Google Drive`)
* Las opciones predeterminadas ofrecidas son las correctas para estos casos: es decir, `200px` y `Local QR Code Generator`. 
* Clic en `Make QR Code`
* Y clic sobre `Download this image`